（侵侵嬲嬲)特朗普威脅升級貿戰 道指低收蘋果受壓

【信報財經新聞】華爾街股市周五先後遭受兩大利淡因素衝擊，首先是美國就業數據表現強勁，其次，總統特朗普威脅進一步升級美中貿易戰。拖累道指盤中一度下滑177點，收市扭轉上日升勢而回軟；標指與納指則連續第四個交易日回落。蘋果產品勢必廣泛受貿易戰牽連，股價一度挫1%。

美國勞工部周五公布的就業數據，8月達到20.1萬個，平均時薪按年升幅為2.9%，是2009年4月以來最高的增長，失業率則維持在3.9%，市場原先預期會跌至3.8%。由於非農業新增職位及平均時薪升幅均比預期好，令市場相信聯儲局9月下旬鐵定加息，而在12月作今年第四次加息的機會也大大提高，消息早段拖累美股表現，三大指數周五全線低開，美股隨後受惠科技股造好而大幅反彈。

不過，特朗普午間在空軍一號專機上向記者表示，正計劃向另外2670億美元中國進口貨加徵關稅 並揚言只要他想做，短時間內便可行動，至於剛結束諮詢的2000億美元中國貨品加徵關稅措施亦快將實施，一切視乎會發生什麼。特朗普的言論，似乎是回應較早時中國先發制人提高出口退稅率，財政部公布，對機電、文化等397種產品提高增值稅出口退稅，退稅率介乎9%至16%，9月15日起生效。當特朗普的威脅言論發表後，美股又再下跌。

新增職位勁 12月加息在望

道指早段曾跌過百點後，中段一度倒升7點，但在特朗普揚言把貿戰升級後又再下滑，一度挫177點，收市收窄僅跌79點或0.31%，報25916點。原本倒升0.2%的標指掉頭向下，收市跌022%或6點，報2871點。Facebook、亞馬遜、Netflix等重磅科技股，以至晶片股連續大跌兩天後，周五顯著反彈，曾刺激納指升0.5%，但收市倒跌0.25%或20點，報7902點，亞馬遜亦回軟，倒跌0.3%收市。晶片股英特爾低收1.7%，是表現最差道指成份股；蘋果致信予美國貿易代表辦公室稱，美國擬向中國2000億美元貨物徵收關稅的清單，覆蓋蘋果產品的範圍十分廣泛，蘋果股價低收0.8%，盤中曾挫1%。

本周累計，道指回吐0.2%，標指下跌1%，納指重挫2.6%。

亞股受貿易糾紛陰霾影響，各地市場個別發展。據報特朗普在貿易問題上快將向日本出手，日股跌0.8%，而特朗普隨後證實消息，揚言如果美日雙邊貿易談判沒有達成協議的話，日本知道會大禍臨頭。

歐股走勢各異，主要市場中以英股表現最差，低收0.56%，原因之一是英鎊走強；德股及法股分別只微升0.04%及0.16%。英國國會公開歐盟官員周初於國會的發言紀錄，顯示歐盟態度軟化，利好英鎊在美元強勢下一度升0.78%，高見1.3029美元，但尾段回落至1.2921，倒跌0.05%。

美滙強 金價險守1200

加息預期推高美元，美滙指數尾段報95.38，升0.37%。紐約期金跌3.9美元，收報每盎斯1200.4。累計本周，金價跌0.5%。過去9個星期，金價有8星期下跌。

美國的汽油及蒸餾油等精煉石油庫存增加，油價受壓。紐約期油跌2美仙，每桶收報67.75美元，是8月21日以來最低，本周累計跌2.2%。布蘭特期油升33美仙，收報每桶76.83美元，本周累計跌1%。

我已反手投入熊軍

total豬左幾多

2016計起仲有賺
收息個d唯有死都唔放